<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Samsolusi.com</title> 
				<description>Sebuah layanan Perizinan Pendirian Perusahaan,  Perizinan di Sektor Pertambangan Mineral dan Batu Bara, Perizinan di Sektor Migas, Perizinan di Sektor Kelistrikan, Perizinan di Sektor EBTKE, Perizinan di Sektor Kehutanan dan Lingkungan Hidup, Perizin</description>
				<link>https://www.samsolusi.com</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Aturan Pemerintah Delegasikan Izin Usaha Minerba ke Provinsi Telah Di Sahkan</title>
						                <link>http://localhost/samsolusi.com/berita/detail/aturan-pemerintah-delegasikan-izin-usaha-minerba-ke-provinsi-telah-di-sahkan</link>
						                <description>Pemerintah menerbitkan Peraturan Presiden (Perpres) Nomor 55 Tahun 2022 tentang Pendelegasian Pemberian Perizinan Berusaha di Bidang Pertambangan Mineral dan Batubara (minerba). Perpres yang diteken Presiden Joko Widodo pada 11 April lalu itu, mengatur penyerahan pemberian izin berusaha di bidang pertambangan mineral dan batu bara ke pemerintah provinsi.Dirjen Minerba di Kementerian Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) Ridwan Djamaluddin berharap, tak ada kekacauan usai Perpres ini terbit.Dengan adanya Perpres ini, pemerintah provinsi wajib memberi izin secara efektif dan efisien sesuai dengan norma, standar, prosedur, dan kriteria yang ditetapkan oleh Pemerintah Pusat. Selain itu, provinsi juga wajib menyiapkan perangkat daerah yang dibutuhkan dalam memberi izin di bidang pertambangan mineral dan batubara."Bahwa jangan sampai pemberlakuan Perpres Ini menimbulkan dalam tanda petik ‘kekacauan dalam perizinan’. Sehingga kami sedang mengatur misalnya dokumen-dokumen pengajuan perizinan yang sudah masuk akan terus diproses. Namun nanti ada batas waktunya untuk kemudian dilanjutkan prosesnya kepada provinsi," kata Ridwan dalam konferensi pers, Senin (18/4/2022).Dirjen Minerba di Kementerian ESDM Ridwan Djamaluddin menambahkan, tidak ada niat dari kementeriannya untuk menunda memberikan izin berusaha bidang minerba. Dia mengklaim, Kementerian ESDM tengah mengatur transisi perubahan pendelegasian ini supaya berjalan mulus."Dan mohon bersabar, tidak ada niat untuk menunda," ujarnya.Perpres ini memuat pendelegasian izin berusaha. Lingkup kewenangan yang didelegasikan ke provinsi yakni pemberian sertifikat standar dan izin.</description>
					                </item><item>
						                <title>Perizinan di sektor pertambangan mineral dan batu bara</title>
						                <link>http://localhost/samsolusi.com/berita/detail/perizinan-di-sektor-pertambangan-mineral-dan-batu-bara</link>
						                <description>Perizinan di sektor pertambangan mineral dan batu bara adalah suatu proses yang harus dilakukan oleh perusahaan yang ingin melakukan kegiatan pertambangan di suatu wilayah. Dalam proses ini, perusahaan tersebut harus memperoleh izin dan legalitas yang diperlukan untuk melakukan kegiatan pertambangan tersebut.Untuk memperoleh izin pertambangan, perusahaan harus mengajukan permohonan kepada instansi yang berwenang, seperti Kementerian Energi dan Sumber Daya Mineral. Dalam permohonan tersebut, perusahaan harus menyertakan dokumen yang diperlukan, seperti studi kelayakan tambang, rencana bisnis, dan rencana pelaksanaan kegiatan pertambangan.Setelah permohonan diajukan, instansi yang berwenang akan melakukan review terhadap dokumen yang diajukan. Jika dokumen tersebut lengkap dan sesuai dengan persyaratan yang berlaku, maka instansi tersebut akan mengeluarkan izin pertambangan yang dibutuhkan oleh perusahaan tersebut.Mengurus perizinan di sektor pertambangan mineral dan batu bara tentu tidaklah mudah, terutama jika harus mengurus segala sesuatu yang berkaitan dengan perizinan sendiri. Namun, Anda tidak perlu khawatir karena ada samsolusi.com yang siap membantu Anda dalam proses perizinan di sektor pertambangan mineral dan batu bara. Dengan jasa layanan perizinan pendirian perusahaan yang ditawarkan oleh samsolusi.com, Anda tidak perlu lagi pusing mengurus segala sesuatu yang berkaitan dengan perizinan. Cukup hubungi samsolusi.com, dan tim profesional kami akan membantu Anda memperoleh izin dan legalitas yang diperlukan untuk melakukan kegiatan pertambangan di suatu wilayah. Jangan ragu untuk menghubungi samsolusi.com dan dapatkan jasa layanan perizinan pendirian perusahaan terbaik yang akan memudahkan Anda dalam mengurus perizinan di sektor pertambangan mineral dan batu bara.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pemerintah Sahkan Dua Regulasi Baru Sektor Minerba</title>
						                <link>http://localhost/samsolusi.com/berita/detail/pemerintah-sahkan-dua-regulasi-baru-sektor-minerba</link>
						                <description>Jakarta, 18 April 2022, Samsolusi.com – Pemerintah mengesahkan Peraturan Presiden Nomor 55 Tahun 2022 tentang Pendelegasian Kewenangan dalam Pengelolaan Pertambangan Mineral dan Batubara dan Peraturan Pemerintah Nomor 55 Tahun 2022 tentang Perlakuan Perpajakan dan/atau Penerimaan Negara Bukan Pajak (PNBP) di Bidang Usaha Pertambangan Batubara pada 11 April 2022 lalu.Perpres No. 55 Tahun 2022 merupakan amanat dari Undang-Undang (UU) Nomor 3 Tahun 2020 tentang Perubahan atas UU Nomor 4 Tahun 2009 tentang Pertambangan Mineral dan Batubara, terkait pendelegasian sebagian kewenangan pengelolaan pertambangan minerba Pemerintah Pusat kepada Pemerintah Provinsi.“Perpres ini dibentuk dalam kerangka pelaksanaan UU No. 3 Tahun 2020 di mana sebagian dari kewenangan Pemerintah Pusat didelegasikan kepada Pemerintah Provinsi dengan tujuan untuk pelaksanaan tata kelola yang baik dan efektif. Dalam pendelegasian ini, regulasi-regulasi yang berada di atasnya akan tetap berjalan seperti semula,” ujar Direktur Jenderal Mineral dan Batubara Ridwan Djamaluddin, pada Konfewenanganrensi Pers terkait Perpres Nomor 15 Tahun 2022 dan Peraturan Pemerintah Nomor 15 Tahun 2022, secara virtual, Senin (18/4).Ridwan menegaskan, Kementerian ESDM tengah berkoordinasi dengan Kementerian terkait dan Pemerintah Daerah agar transisi berjalan dengan lancar dan tidak menimbulkan kekacauan.“Jangan sampai pemberlakuan Perpres ini akan menimbukan kekacauan dalam perizinan. Saat ini kami sedang mengatur perizinan yang masuk, sedang kami proses. Namun nanti ada batas waktunya untuk seterusnya prosesnya akan dilanjutkan oleh pemerintah Provinsi. Mohon bersabar, tidak ada niat dari pemerintah untuk menunda. Yang kami lakukan adalah membuat masa transisi berjalan dengan mulus sesuai tujuan dan hakekat Perpres ini”, lanjut Ridwan.Pendelegasian Kewenangan berlaku efektif pada 11 April 2022. Pemerintah Pusat segera melakukan koordinasi dengan Pemda Provinsi dan Instansi Pemerintah terkait dalam rangka pelaksanaan Perpres Nomor 55 Tahun 2022. “Kami ingin agar pendelegasian mencapai tujuannya dimana tidak ada tata kelola pertambangan minerba yang berkurang serta semua berjalan baik. Yang terpenting adalah publik mendapat layanan terbaik dan tidak terputus”, Ridwan kembali menegaskan.Perpres pada pokoknya mendelegasikan kewenangan Pemerintah Pusat kepada Pemerintah Daerah Provinsi terkait pemberian Izin Usaha Pertambangan (IUP) untuk golongan mineral bukan logam, mineral bukan logam jenis tertentu, dan batuan. Selain IUP, pemberian perizinan lainnya berupa Surat Izin Penambangan Batuan (SIPB), Izin Pertambangan Rakyat (IPR), Izin Usaha Jasa Pertambangan (IUJP) untuk 1 Daerah Provinsi, Izin Pengangkutan dan Penjualan serta IUP untuk Penjualan golongan mineral bukan logam, mineral bukan logam jenis tertentu, dan batuan juga turut didelegasikan.Pendelegasian Perizinan juga dibarengi dengan pendelegasian kewenangan untuk pemberian dan penetapan Wilayah Izin Usaha Pertambangan (WIUP) Mineral Bukan Logam, WIUP Mineral Bukan Logam Jenis Tertentu, dan WIUP Batuan, penetapan harga patokan golongan mineral bukan logam, mineral bukan logam jenis tertentu, dan batuan, pemberian rekomendasi atau persetujuan yang berkaitan dengan kewenangan yang didelegasikan.Kewenangan untuk melakukan Pembinaan dan Pengawasan terhadap Perizinan yang diterbitkan pun tidak luput untuk didelegasikan. Terkait dengan Pengawasan, dalam pelaksanaan pengawasan Gubernur menugaskan Inspektur Tambang dan Pejabat Pengawas Pertambangan.“Dalam hal ini, Inspektur Tambang hanya berada di Ditjen Minerba Kementerian ESDM dan pejabat pengawas saat ini sebagian masih di Ditjen Minerba. Apabila belum ada pejabat pengawas, Gubernur sebagai Wakil Pemerintah Pusat menunjuk pejabat yang melaksanakan fungsi pengawasan aspek pengusahaan, jadi inilah yang bisa ditetapkan oleh Pemerintah Daerah,” jelas Direktur Pembinaan Pengusahaan Mineral Sugeng Mujiyanto.Sementara terkait Peraturan Pemerintah Nomor 15 Tahun 2022 tentang Perlakuan Perpajakan dan/atau Penerimaan Negara Bukan Pajak (PNBP) di Bidang Usaha Pertambangan Batubara, Ridwan menyampaikan bahwa PP ini akan mendorong pemanfaatan batubara membawa manfaat yang maksimal baik bagi negara maupun badan usaha termasuk juga bagi publik secara keseluruhan.Proses pengajuan atau penetapan PP ini sudah berjalan cukup panjang, melalui berbagai proses birokrasi, dengan menerima masukan dari pakar dan badan usaha sehingga dicapailah angka optimal yang dituangkan dalam PP ini dengan semangat mendapat sebesar-besarnya hak negara.“Semangat kita menegaskan bahwa negara mendapat hak yang maksimal dari industri batubara dan badan usaha tidak dirugikan dalam penerapannya,” pungkas Ridwan.PP ini menitikberatkan pengaturan perlakuan perpajakan dan/atau PNBP kepada IUPK sebagai Kelanjutan Operasi Kontrak/Perjanjian yang berasal dari PKP2B untuk mewujudkan semangat peningkatan penerimaan negara dalam pelaksanaan keberlanjutan operasi yang berasal dari kontrak, dalam hal ini PKP2B.Pengaturan iuran produksi yang naik turun sesuai HBA menjadi win-win solution baik bagi negara dan pelaku usaha pertambangan, di mana negara ikut mendapatkan keuntungan yang maksimal ketika harga naik dan pelaku usaha tidak dibebani ketika harga turun.“Tarif berjenjang sampai dengan 5 layer bertujuan menjaga stabilitas keekonomian kegiatan pertambangan, sehingga pada saat harga tinggi, negara mendapatkan peningkatan penerimaan negara. Namun pada saat harga rendah, pelaku usaha tidak terbebani tarif PNBP yang tinggi,” pungkas Direktur Pembinaan Pengusahaan Batubara Lana Saria. []DKD/ID/sp</description>
					                </item><item>
						                <title>4 Teknologi yang Bakal Bertahan Sampai 2030</title>
						                <link>http://localhost/samsolusi.com/berita/detail/4-teknologi-yang-bakal-bertahan-sampai-2030</link>
						                <description>Perkembangan teknologi telah mengantarkan berbagai perangkat yang lebih kecil, cepat dan tangguh ke dalam genggaman tangan. Ada juga yang telah ditinggalkan atau digantikan teknologi lain, seperti sebuah floppy disk.  
Selain teknologi yang ditiggalkan, ada juga beberapa teknologi yang diprediksi akan tetap bertahan sampai puluhan tahun ke depan. Seperti dilansir Live Science, Sabtu (18/8/2012), berikut empat teknologi yang diprediksi akan bertahan sampai 2030.

1. Papan Ketik QWERTY
Teknologi untuk melakukan input telah semakin banyak, ada voice recognition, handwriting recognition dan gesture control. Ini diperkiraka akan semakin akurat dan populer dalam dua dekade ke depan. Namun, sampai nanti ditemukan cara input teks menggunakan kendali pikiran, metode mengetik akan tetap sebuah metode menyusun teks yang paling akurat.
Kehadiran papan ketik di tablet dan telefon genggam memang semakin terancam, namun layout QWERTY yang sejak dulu digunakan akan terus hidup.

2. PC
Beberapa orang berpendapat kita sedang memasuki zaman pasca PC. Pasalnya kini orang semakin sering menghabiskan waktu menggunakan smartphone dan tablet ketimbang menggunakan komputer desktop tradisional berbasis Windows atau Mac.
Namun di sisi lain, ketika sudah waktunya menggarap pekerjaan yang benar-benar serius, terutama yang melibatkan multitasking, PC masih merupakan perangkat yang  paling bisa diandalkan.
 
Pada 2030, ukuran serta bentuk PC mungkin akan berubah. Beberapa orang bahkan berpendapat bahwa dengan adanya prosesor berotak empat, telefon genggam dan tablet menjelma menjadi PC. Tetap saja, apapun faktor yang mempengaruhi, pengguna yang fokus pada produktivitas akan membutuhkan sebuah komputer utama dengan kemampuan proses yang tinggi dan sanggup multitasking.
 
3. USB Ports
Sekarang telah lebih dari 15 tahun sejak USB pertama kali diperkenalkan dan kita akan sulit membayangkan hidup tanpa USB. Ini hampir menjadi sebuah standar untuk membuat Anda bisa menransfer data dan menghubungkan dengan berbagai hal seperti papan ketik atau harddisk eksternal. Beberapa orang berpendapat bahwa standar seperti Thunderbolt dari Intel akan menandingi USB, tapi mereka tidak memiliki dasar instalasi untuk menandingi USB. Standar ini diprediksi akan semakin berkembang ke depannya.

4. Uang Tunai
Ada beberapa perdebatan mengenai apakah kartu kredit dan debit akan sepenuhnya digantikan oleh sistem pembayaran mobile dalam beberapa tahun ke depan. Walau bagaimanapun, uang tunai tampaknya akan tetap dibawa meski pada 2030.
 
Pasalnya di era informasi ini, membayar dengan uang tunai adalah cara terbaik untuk membuat pembelian yang Anda lakukan tetap anonim dan pribadi. Selain itu, uang kertas memiliki perlindungan terbaik dalam melawan pencuri indentitas karena orang yang menerima pembayaran tidak harus mengetahui nama Anda.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>